[台灣音樂撚] 明日15:00 第29屆金曲獎頒獎典禮入圍名單公布記者會

好耐無見啦大家

好緊張

留個名先

lm
小宇一定要入圍男歌手啊啊啊啊啊

識野

今季女歌手

今年真係無乜邊個好睇

所以都唔會有咩期望

預測:
孫燕姿
李榮浩
宇宙人

JJ好多提名

冇孫燕姿

咁都冇，真係O晒咀

明明好正

死曬

根本係近年佢代表作

唔打了
一陣全部睇圖

燈神

quote wrong

燈死左宇宙人

主要獎項入圍名單:

今年無野好睇

新人
鄭興/ J.Sheon / 李權哲 / 茄子蛋 / 閻奕格 / 丁世光 / 蘇珮卿

專輯製作人
- 巴西嘉年華(特別版)Chinese Edition
- 李宗盛 / 仍是異鄉人 (李劍青)
- 戴佩妮 / 不特別得很特別 (劉思涵)
- Jerald Chan @Swing / C'mon in～ (陳奕迅)
- 林俊傑 / 偉大的渺小 (林俊傑)

國語專輯
- 忽然有一天，我離開了台北 (鄭興)
- 神經誌 (丁世光)
- C'mon in～ (陳奕迅)
- 偉大的渺小 (林俊傑)
- 偷故事的人 (aMei)
- 心裡學 (徐佳瑩)

國語男歌手
- 小宇 / 陳奕迅 / 林俊傑 / 李玖哲 / 許書豪

國語女歌手
- 呂薔 / 徐佳瑩 / 飛 (前 F.I.R.) / aMei / 彭佳慧

閻亦格

應該j sheon攞

格格

都預左陪跑

agger

魚仔

啱 一齊支持小宇好過

男歌手唔通又係JJ拎

咪搞啦

應該未比 金曲獎唔會比佢拎咁多次 就好似前年咁

未必

閻亦格先新人sosad

男歌手 JJ vs Eason

女歌手阿妹冇對手啦
拎第四次

但感覺會係JJ贏

老實唔太希望吹神同林JJ再拎最佳男歌手
已經夠啦好悶啦

小宇今次真心出色,
製作類冇入圍希望可以比佢攞男歌手

幹大事

Source:

■ 年度歌曲獎

有無《大佛普拉斯》﹙演唱者：林生祥﹚
長途夜車﹙演唱者：滅火器﹚
魚仔﹙演唱者：盧廣仲﹚
致觀音山﹙演唱者：羅大佑﹚
偉大的渺小﹙演唱者：林俊傑﹚

■ 最佳國語專輯獎

忽然有一天，我離開了台北﹙演唱者：鄭興﹚
心裡學﹙演唱者：徐佳瑩﹚
Cmon In~﹙演唱者：陳奕迅﹚
偷故事的人﹙演唱者：aMEI﹚
偉大的渺小﹙演唱者：林俊傑﹚
神經誌﹙演唱者：丁世光﹚

■ 最佳台語專輯獎

卡通人物﹙演唱者：茄子蛋﹚
縫夢﹙演唱者：許富凱﹚
撼山河 ﹙演唱者：陳明章﹚
根﹙演唱者：江育達﹚
人生我敬你一杯﹙演唱者：蕭煌奇﹚

■ 最佳客語專輯獎

大嶺腳下2﹙演唱者：秋林﹚
夜色﹙演唱者：黃瑋傑﹚
黃泥路﹙演唱者：黃連煜﹚
細妹恁靚2017﹙演唱者：蕭迦勒﹚

■ 最佳原住民語專輯獎

圍坐在一起 Paliulius﹙演唱者：Paliulius 樂團﹚
渲染﹙演唱者：桑梅娟﹚
直美﹙演唱者：CMO樂團﹚
有我陪伴﹙演唱者：馬詠恩;古伊‧達理瑪勞;高蘇珊;米鴻恩;張理軒﹚

■ 最佳音樂錄影帶獎

他是末日預言中的宇宙碎片《戰神卡爾迪亞》﹙導演：談宗藩﹚﹙演唱者：陳珊妮﹚
泰國恰恰《亞洲通吃》﹙導演：Chayanop Boonprakob﹚﹙演唱者：黃明志﹚
言不由衷(The Prayer)《心裡學》﹙導演：比爾賈﹚﹙演唱者：徐佳瑩﹚
與浪之間 Waves《次等秘密 Insignificant Secret》﹙導演：鳥兒映像製作﹚﹙演唱者：Vast & Hazy﹚
未單身《A-LIN同名專輯》﹙導演：廖人帥;姚國禎﹚﹙演唱者：Alin﹚
雪女《末路狂花》﹙導演：MO (YAMANYAMO)﹚﹙演唱者：魏如萱﹚
身後 《偷故事的人》﹙導演：羅景壬﹚﹙演唱者：aMEI﹚

■ 最佳作曲人獎

陳珊妮;魏如萱 ／不要不要《戰神卡爾迪亞》/﹙演唱者：陳珊妮;魏如萱﹚
盧廣仲 ／魚仔《魚仔》／﹙演唱者：盧廣仲﹚
艾怡良 ／言不由衷(The Prayer)《心裡學》 ／﹙演唱者：徐佳瑩﹚
李劍青 ／在家鄉《仍是異鄉人(Still An Outlander)》／﹙演唱者：李劍青﹚
林俊傑／偉大的渺小《偉大的渺小》／﹙演唱者：林俊傑﹚

■ 最佳作詞人獎

王昭華 ／有無 《大佛普拉斯》/﹙演唱者：林生祥﹚
盧廣仲 ／魚仔《魚仔》／﹙演唱者：盧廣仲﹚
嚴彬; 李宗盛 ／在家鄉《仍是異鄉人(Still An Outlander)》/﹙演唱者：李劍青﹚
葛大為 ／連名帶姓《偷故事的人》／﹙演唱者：aMEI﹚
宋冬野 ／郭源潮《郭源潮》／﹙演唱者：宋冬野﹚

■ 最佳編曲人獎

黃少雍 ／同在《同在》／﹙演唱者：宋念宇﹚
溫奕哲 ／閻羅王《我有我自己》 ／﹙演唱者：閻奕格﹚
Kenn C ／跳舞的梵谷《No.13 作品 ： 跳舞的梵谷》／﹙演唱者：孫燕姿﹚
Jerald Chan ／床上的黑洞《Cmon In~》／﹙演唱者：陳奕迅﹚
常石磊 ／漂白《來日方長》／﹙演唱者：黃齡﹚

■ 最佳專輯製作人獎

李浩桓; 賽吉奧 雷斯 布蘭達奧; 陳忠宏 ／巴西嘉年華 (特別版) Chinese Edition /﹙演唱者：巴西音樂俱樂部﹚
李宗盛 ／仍是異鄉人(Still An Outlander) ／﹙演唱者：李劍青﹚
戴佩妮 ／不特別得很特別／﹙演唱者：劉思涵﹚
Jerald Chan ／Cmon In~／﹙演唱者：陳奕迅﹚
林俊傑 ／偉大的渺小 ／﹙演唱者：林俊傑﹚

■ 最佳單曲製作人獎

林生祥 ／有無 《大佛普拉斯》/﹙演唱者：林生祥﹚
滅火器 ／長途夜車《進擊下半場 Begin The Second Half》／﹙演唱者：滅火器﹚
盧廣仲 ／魚仔《魚仔》／﹙演唱者：盧廣仲﹚
Kenn C;孫燕姿 ／跳舞的梵谷《No.13 作品 ： 跳舞的梵谷》／﹙演唱者：孫燕姿﹚
熊仔 ／買榜《龍虎門》／﹙演唱者：熊仔 ; 吳卓源﹚

■ 最佳國語男歌手獎

宋念宇 ／同在
李玖哲 ／李玖哲"Will You Remember"
陳奕迅 ／Cmon In~
林俊傑 ／偉大的渺小
許書豪 ／HOW

■ 最佳國語女歌手獎

呂薔 ／O_LOVE
徐佳瑩 ／心裡學
Faye 飛 ／小太空
aMEI ／偷故事的人
彭佳慧 ／我想念我自己

■ 最佳台語男歌手獎

翁立友／翁立友-我做你的靠山CD+DVD
荒山亮／人生留聲機—戲劇主題曲精選2
許富凱／縫夢
蔡佳麟／猶原愛著你
蕭煌奇／人生我敬你一杯

■ 最佳台語女歌手獎

林喬安／玻璃心
張艾莉／張艾莉-艾莉,愛你
朱海君／朱海君-等天光CD+DVD
張涵雅／望
吳申梅／咱攏要幸福

■ 最佳客語歌手獎

秋林／大嶺腳下2
黃瑋傑／夜色
黃連煜／黃泥路
蕭迦勒／細妹恁靚2017

■ 最佳原住民語歌手獎

Paliulius 樂團／圍坐在一起 Paliulius
桑梅娟／渲染
Magaitan瑪蓋丹 (石嘉量)／la mathuaw maqitan apiakuzan 美好的，怎麼了？

■ 最佳樂團獎

滅火器／進擊下半場 Begin The Second Half
甜約翰／Dear
茄子蛋／卡通人物
LEO37+SOSS／Be Well World
董事長樂團／祭
三十萬年老虎鉗／我不是超人

■ 最佳演唱組合獎

夜貓組（Leo王+春艷）／健康歌曲
原子邦妮／謝謝你曾經讓我悲傷
Crispy脆樂團／你快樂，嗎
頑童MJ116／幹大事 BIG THING
張三李四／第二張同名專輯 張三李四

■ 最佳新人獎

鄭興／忽然有一天，我離開了台北
茄子蛋／卡通人物
J.Sheon／街巷
李權哲／醒著不醉
閻奕格／我有我自己
蘇珮卿／我們都是寂寞的
丁世光／神經誌

■ 最佳演唱錄音專輯獎：

我的國語 你聽不聽得懂 (演唱者：范安婷)（主要錄音人員：王永鈞／主要混音人員：Roman Klun／主要母帶後製人員：Roman Klun）

家III (演唱者：羅大佑)（主要錄音人員：朱敬然、林思彤、Craig Burbidge、Plamen Penchev、吳蒙惠、亂彈阿翔／主要混音人員：Craig Burbidge／主要母帶後製人員：朱敬然）

Don’t Make a Sound (演唱者：柯泯薰)（主要錄音人員：柯泯薰、Andy Baker、林佳育、王永鈞、劉詩偉／主要混音人員：Andy Baker、劉詩偉／主要母帶後製人員：Joel Hatstat）

偷故事的人 (演唱者：aMEI)（主要錄音人員：黃晟峰、葉育軒、雷長航、楊敏奇／主要混音人員：Phil Tan／主要母帶後製人員：Chris Gehringer）

那不是我 (演唱者：謝天笑)（主要錄音人員：Marco Trentacoste／主要混音人員：Marco Trentacoste／主要母帶後製人員：Brian 'BigBass' Gardner）

■ 最佳專輯裝幀設計獎
方序中;吳建龍／為什麼像個愛情故事，明明我看的是偵探小說。(演唱者：法蘭黛樂團)
吳建龍／第二張同名專輯 張三李四 (演唱者：張三李四)
廖俊裕／兄弟沒夢不應該 (演唱者：拍謝少年)
蕭青陽／祭 (演唱者：董事長樂團)
盧奕軒／天黑請閉眼 原聲帶
張溥輝／永生獸 Immortal Beasts (演唱者：2HRs)

■ 年度專輯獎

最佳國語專輯獎入圍作品
最佳台語專輯獎入圍作品
最佳客語專輯獎入圍作品
最佳原住民語專輯獎入圍作品

小宇無獎真係會喊出黎
《同在》首首歌都勁高質
比佢拎一次啦

雖然A-lin都叫入圍過好多次
但係佢上年隻碟真係好正 好值得入圍

入圍統計:
aMEI (6)
林俊傑 (6)

陳奕迅 (5)
徐佳瑩 (5)

盧廣仲 (4)

大佛普拉斯 (3)
丁世光 (3)
鄭興 (3)
李劍青 (3)

孫燕姿 (2)
羅大佑 (2)

佢新人嗰年入唔到已經好可惜,
今次論唱有情感同技巧,
論製作又有水準,
比佢啦

《克卜勒》，入圍最佳單曲製作人獎

《No. 13作品－跳舞的梵谷》，入圍最佳單曲製作人獎 and 最佳編曲人

Eason得4知提名昨

Source:

《第29屆金曲獎》入圍名單今（16）日公布，文化部影視及流行音樂產業局徐宜君局長表
示，今年競爭激烈，直到記者會前才討論出本屆入圍名單；金曲獎評審團主席陳子鴻則說
，「每個評審心中都有遺珠，畢竟是獎項，要有投票機制來取捨」，但也稱讚無論有無入
圍，今年都有很多精彩作品，看見華語音樂越來越好，他也相當開心。

陳子鴻說，投票細節他記得不太清楚，不過印象深刻的是討論很久，光是女歌手就經過4
輪投票，相當僵持，陳子鴻也透露此次入圍的部分評審們的遺珠，孫燕姿和A-Lin，更說
孫燕姿以些微差距沒有進入入圍名單，結果公布後就有評審嘆「早知道增額」，不過因為
增額需在投票前就提出並討論，當時投票結果已開，就無法再回頭，只能尊重結果。

入圍《第29屆金曲獎》最佳國語女歌手獎的有張惠妹、徐佳瑩、Faye飛、彭佳慧以及呂薔
，陳子鴻表示確定第一輪投票即入圍的有張惠妹，其餘印象有些模糊，至於大眾比較不熟
悉的呂薔為何入圍？陳子鴻說呂薔沒有討論很久，有評審覺得她唱功挺好，討論過後也確
實認為如此，還說她票數也頗不錯，應該在第二、三輪投票時入圍。

金曲新人王李榮浩去年雖以「嗯」贏得市場不錯的反應，無奈在最後一輪的評審討論中與
J.Sheon一起被淘汰，而外界直指許書豪爆冷入圍，實力甚至超越王力宏？陳子鴻也說：
「音樂很難用量化標準，不能說許書豪入圍就是王力宏唱得不好，很多時候因為這樣，被
注意到了就是一件好事。」

收返仲有年度專輯獎

甜約翰

我覺得麻麻 佢轉左sony之後好似仲未係搵到定位 有d到喉唔到肺個種感覺

《同在》依隻碟真係好高質 入唔到最佳專輯好可惜
希望小宇拎到男歌手啦

你個名

希望tanya快啲出碟

孫燕姿隻碟以為入硬

徐佳瑩

然後快啲再黎香港 返紅館

川哥找咗數未,
就嚟一年喇

徐佳瑩 大佛普拉斯
估唔到無孫燕姿 我覺得今次隻碟佢唱法更上一層樓

血巴 你都啱孫燕姿?

唔係fans 但有聽新碟
得罪講句 林俊傑隻碟唔值咁多提名
徐佳瑩隻心理學可以多返少少

閻奕格仲當新人計

今年先出碟嘛

安倍兄！！！！！ 我以為你無玩連登

屌，臺語市場嚴重萎縮，自從二姊封咪、乙玲姊又半收山，成個臺語樂壇可以話係一邊繼續食老本，一邊繼續嚴重青黃不接，新嗰班幾乎全部唔掂，得許富凱、曹雅雯呢啲叫做頂到兩嘴，嘩屌你好似今年臺語女歌手咁，除咗NONO老婆叫做出道早啲之外，屌其餘嗰啲都雜牌軍咁，男歌手睇怕都係only you、你是我的眼之爭

by the way終於頒獎畀蘇芮

客語又係黃瑋傑、黃連煜之爭，兩個都幾好

跳舞的梵谷同戰神卡迪爾亞應該係提名最多先啱
JJ有少少overrated

聽緊神經誌，還可以

今年入圍名單好估唔到
燕姿隻碟食哂白果咁濟

其實年年都有d 遺珠 ，都唔撚知佢班人點評

只有我覺得Cmon in係靠Eason唱功贏咁多提名？其實讓我留在你身邊同我們呢2首單曲都屌打成隻碟既歌